據報拜登政府或推出3萬億美元經濟發展計劃

據報拜登政府或推出3萬億美元經濟發展計劃

傳媒報道，美國拜登政府據稱考慮推動達到3萬億美元的經濟發展計劃，涉及基建和加稅措施，納入成為長期經濟發展計畫，報道指出，有關計劃將於今個星期提交給拜登。

消息人士表示，基礎設施和應對氣候變化的措施，有可能成為這項計畫的關鍵部分，當中政府考慮在綠色項目方面，投入約4000億美元。另外，計劃亦涉及對人力資本的投資，包括降低少數族裔的學費，以及醫療保健計畫，另外亦會涉及用於育兒和長者護理方面的資金。

白宮發言人拒絕發表評論。

美股又然

包唔包亞洲人

拜登概念股gogogo

貨幣上收水 減買債+推財政刺激政策
會大幅推高債券利率

對市夢類科技股更不利

咩原理會升債券利率?
美國有話要加息咩?

派咁多錢邊個埋單

財政刺激政策 推高原材需求 推高通脹
債回報下跌 需求下跌 債價下跌 債率上升

聯儲局雖然唔加息
但取消slr 令債需求下跌

所以更加要買加密貨幣
美國政府誠信就快破產
美金就變廢紙

姐係太少人買債券
所以發行債券個D人就比高D息想人買
係咪?